民主派初選 將被政府全面打壓

政府新法例, 明顯針對民主派初選 : 選舉經費一超過上限, 就會被DQ.

親共派都叫停初選, 可想而知法例威力強大. (親共派主要等西環欽點人選, 取消初選對佢地無咩影響.)

【立法會選舉】恐選舉經費爆煲 新民黨暫停初選
12小時前

選舉管理委員會早前建議修改選舉活動指引，任何人參加政黨內部遴選都可能被視為候選人，須計算選舉經費，民主派質疑做法是要妨礙其內部協調，但建制派也受牽連，民建聯及新民黨都先後叫停初選。

《香港01》今日報道指新民黨亦叫停首次推出的初選機制，該黨主席兼立法會議員葉劉淑儀接受查詢時承認，因應選舉經費考慮，叫停了現正進行的初選，但強調是「暫停」，下周會再召開議討論。
.....
比新民黨早一步叫停初選的是今年2月開始接受報名黨內初選的民建聯，該黨早前舉辦了多區辯論會，有民建聯中人指，原本在辯論會後會進行投票，但同樣礙於有可能需要提早計算選舉經費，有關程序已告取消，改為各地區自行「協調」，該人認為不會有太大問題，笑言無論是黨內程序或是日後正式開跑，選舉都是一場協調的遊戲。

記者 梁穎妍

要諗計

又改例

如果可以靠泛民/素人/本土等等自己內部協調出人就唔使咁那煩 不過都無可能

揾第三方獨立’民調‘
包埋保皇黨
要扣就扣埋對方

唔當佢選舉經費私人出囉

’民調‘都有法律黑色地帶

要同相關人傾下 (唔係連登講)

私人出, 都係選舉經費.

港大民意研究中心？
要課金都課

push

搵人搞個初選、唔好叫民主派初選、叫立法會初選、
所有有意選嘅入晒LIST

最重要.
要封死哂法律黑點.

非常慳錢搞 得唔得

要團結
不分化

。

唔搞初選就得

同港共玩字眼 無意思 輸一定自己

同黨搵第二個人代表佢初選
選到正選先上正式選舉

好撚煩呀泛民 自己拆掂佢啦
使唔使選唔到嗰啲 眾籌備返幾百萬你哋呀

初選要駛幾多？

Push

師兄借位

【立會要初選 「三不投」聯署】：
FB:
TG:

（長文慎入）初選聯署進度匯報 + 未來藍圖

抽籤咪得囉 入到去淨係得反對掣撳咋嘛
好難咩
定係有人想要錢多過癱瘓立會啊

推一推先！

推

搵多幾個其實唔參選嘅入去平均佢算唔算

抽到個黃碧雲點搞

大多數人信唔過泛民議員
又有人唔相信熱狗

最好就我哋欽點本土派名單，或者可相信嘅泛民名單

佢哋無參與，我哋網上協調會投比咩人
唔會要錢，計唔到經費

初選前, 唔做個人宣傳, 只做簡單既選舉論壇就可以減低大量開支

搵區議員當地區事務 申請經費

好多中立 淺藍黃都睇宣傳

Big cloud 又贏

咪係囉，宜家唔係要入去做野
係要逼共產黨讓步，回應五大訴求
行真雙普選

Blame the victim?

有咩問題呀

咁即係初選方向正確到連港共都要得登改遊戲規則黎打壓

初選方向正確

到時抽左個黄碧雲你又接唔接受先

抽了個陳雲又點搞

泛民話淨係投反對
邊個入有咩問題啊 佢冇手唔識投？

抽籤不可行。

任何人參加政黨內部遴選都可能被視為候選人 WTF?
外國係咪都係咁?? 有無巴絲知?

夾錢幫親共派搞初選，煲大佢條數啦咁

點解啊

七傷拳黎

即係方向完全正確

建制點會傷去翻中聯辦傾咋嘛

4月都嚟，佢哋夾好未

屌 支那黨 指派冇初選有乜所謂

明明個制度問題
咁都有得blame the victim

民建聯指，選舉都是一場協調的遊戲。

屌你老母

阿豬阿狗都可以抽？

痴撚線
咁仲玩乜撚

咁桑德斯係咪美國總統大選候選人?

推推推推推
第三方民調得唔得？

泛民講要做嘅嘢唔係阿豬阿狗就做到嘅咩？
邊個俾標準話人係唔係阿豬阿狗

民間自發搞選舉
其他宣傳又好選舉論壇又好
全部網上做

fb live論壇，網上搞直播

即係初選方向正確 更加要搵方法搞啦

問題係直接搞初選咁呢個初選會計入出線者既經費, 即係規模越大越不利 佢地到時出左線一係大減宣傳經費, 一係OVER左BUDGET被DQ, 點都係要拆

嘩 賤招

啱呀 搵埋四方西出山好冇？

毛魔：敵人反對

狗到

咁樣叫打壓? 拭目以待, 睇下幾多賤招
仲有大把招未用, 你估港共流架?

香港人幾時先肯面對現實唔再加入人地個borken system

中共最驚我地協調到名單

中共

問題係佢哋唔知自己乞人憎
要用初選趕走班想成世個屎忽都痴住張立會凳嘅人走 但又唔做嘢唔做主席投錯票嘅垃圾出去呀

呢招有用，先要打壓
仲有9月選舉仲未公佈詳情，如果先過佢公布就做左又計唔計經費

靠泛民

所以宣傳用民間自發文宣做囉
初選好撚重要

佢哋改遊戲規矩，就係要佢哋嬴

制度內改革已經不可能

香港獨立，唯一出路

民間眾籌，捐筆錢比佢哋搞有冇得諗

港大民調做網上選舉民調得唔得呀？

調查各區唔同政客（包括：民建聯）嘅支持率
之後泛民自己參考派名單？

就算咁都計選舉經費無理由淨係計泛民
就算計網上民調成本應該平好多

你咁講即係黃連初選都唔好參加啦, 咁仲叫初選定係內定?

佢係咪都打壓嫁啦

DQ 晒咪好
認清下制度內根本冇出路
講真要 DQ 你講句嘢都可以 DQ
個議會都冇撚用㗎啦

推呢個 初選唔得 做民調得啦掛？

所以咪要初選 抽乜嘢籤
而家唔得就另一回事啦

內部協調到時候嗰D大黨同老屎忽實會壓住班素人同本土
或者傾完最尾都唔尊重結果照選

得喎但最煩嘅就係唔可以開口話 我係代表邊個參與初選囉 呢個要拆

diu.

唔關事
建制都係靠欽點
我哋要民主先受影響

係咪有法律隙 例如幫少數派初選 咁入唔入佢地數

如果私人出
可能會構成未經許可為候選人招致選舉開支
好似係刑事

建制只要支聯辦一出聲就歸哂隊啦, 淨係得棄子傷(但佢地敢反咩)

初選文宣都唔係最主要
最難搞係一個有效嘅投票渠道
呢個先貴

你係指大搞宣傳？咁又唔一定既，區議會都證明你係黃就投你，好多素人都無乜錢大搞宣傳，但最低限度俾人知道你參選既宣傳都要有

而且只要參加初選就會視作公開宣布有意參選
之後所有野都要計選舉開支
請朋友食飯都變賄選

只要涉及選舉，由你有意參選個日，根本咩錢都計

學美國同台灣大選搞民調

而家唔洗諗添啦
不過無初選對大黨係好事黎既，起碼唔洗讓位，唔洗分餅仔比細黨素人

有冇得推大個參選人數
再平分啲宣傳同整投票系統平台嘅數?

哩張精彩

要當選舉經費，咁就應該諗下點樣搞一場唔洗要好多錢既初選

選舉經費上限係幾多

禮義廉引用第三方獨立民調 = 冇問題
其他人引用第三方獨立民調 = ICAC + REO

搵第三者整個網上投票
加埋建制落去

民調咪得

港共已經進化到同一把尺對唔同人都可以度出唔同結果

但係如果最後無咁多人正式報名參選，個初選經費平均分既時候計唔計埋呢啲無報名既人先？
唔計既話，都係無用

禮義廉唔計
其他人計足有凸

純討論
當20個去同一區
頭先搵資料淨係知區選45000
45000x20
當有90萬經費share用
咁條數好可觀
睇返你個問題
我哋可以搵陪跑
只要有協調
而協調成功
一定可以配到票

咁以前電視台果啲投票日前既選舉民調洗唔洗授權？

當你20個入哂閘(十個月嘅政治新手 有錯屌細力啲)
我哋主力谷幾個

咁鋪連初選都唔俾你搞
用tg免費？

整個立法會議員初選民意調查 包晒有意參選民主派/加現任建制派議員 叫人嚟表達投票意向
最後結果唔公怖建制派d票 淨係用民主派票計
要屈就屈晒兩邊議員 唔屈就唔計選舉經費

咁可唔可以整個獨立民調(寫明試用版)
免費開放畀今屆候選人做測試?

屌

搞一日第三方民調
吹咩

啲五毛

我意思係，假設10個會參選，再搵10個人陪跑，經費除20
但問題係陪跑果10個人係唔會報名，咁樣初選經費仲會唔會畀你除20咁計先？

我諗報咗名先計
所以要好肯定用人講投邊幾個

立法會選舉開支

A

乜連登仔仲未選到功能組別呀？

THXFYI
既然係咁只好盡慳
反正今年好多素人都好窮

收個試用價

呢個真係要諗計，冇反制方法嘅過龍門捉佢鐘意點擺都得

網上初選？

要，因為參與初選都要報平台
即使唔報名
（收集簽名既開支都計選舉開支，但未齊簽名其實未參選）

「選舉管理委員會早前建議修改選舉活動指引，任何人參加政黨內部遴選都可能被視為候選人，須計算選舉經費，民主派質疑做法是要妨礙其內部協調，但建制派也受牽連，民建聯及新民黨都先後叫停初選。」

我地初選係跨政黨，唔係政黨內部啊。即係唔計？

民調

同意反正建制幾大黨都取消咗初選

W

S

某大黨 : 支持初選
港共 : 你初選就計你經費
某大黨 : 我地唔初選啦
港共 : 乖 ~ 我地無意更改規則
連登仔 : 屌你老母，某大黨
某大黨 : 順應民意，接受與素人初選，尊重結果
港共 : 你初選就計你經費
某大黨 :

第三方民調 除咗現任立法會議員之外，定一個一星期時段俾市民隨意舉薦候選人不論建制泛民本土，然後再依名單做民調

根本一個初選就已經重要過所有宣傳
講撚到初選要洗幾億咁就係因為好撚驚初選

實計，本身都計

而家係將初選定義擴大到政黨內部

每人2萬蚊

無初選推黃碧雲白頭佬入去做乜

721

dq 師

選前民調超出目標議席要高調宣布棄選

我要攬炒

諗起都興奮

初選平台搞眾籌
之後1蚊象徵式收費收參加初選既人
有冇得諗

最好就我哋欽點
本土派名單，或者可相信嘅泛民名單

泛民欽點就一定俾你屌，但你欽點又得？

全世界退黨囉

由頭到尾都係third party做佢哋唔參與就得

咁就得喇
先訂出有意參選名單
民主派唔好授權某組織做民調
但參考該民調繼續參選/棄選
是否可行？

邊個我地

連登？

抑或網上投票？會唔會慳成本啲

Cls

條友日日幫建制/港共助攻，唔講仲以為佢係建制派。

禮義廉根本唔需要，棄邊個係支聯辦話事

同意
收佢試用價都得
香港人捐錢捐得少咩
點會最後喺錢上面輸

所以咪要初選囉
邊個可以代表民意?

有相近諗法
但係你個做法會有個漏洞
即係所有人都俾一元
就會有個人/組織負責餘款
似乎會構成「捐獻」嘅情況
有機會都係所有參與初選嘅人都要攤分
選委會關於選舉開支同捐助嘅根據：

而我嘅諗法如下：

你有張良計，我有過牆梯啫
不妨照搞初選
反正所有洗費都係要最後先埋到單
例如：到初選完咗就公布
初選經費係由落選嘅幾個參選人出面
認頭成個初選係由佢地主導
想用初選睇下自己係咪可以有力同比較有機會嘅潛在對手有得揮
所以係通知咗果啲對手（初選勝出者）會將佢地個名加入個初選名單入面
所以初選嘅洗費
係由幾個提出要搞初選嘅人負責
其他獲邀被列入初選名單嘅
只係象徵式俾一元做報名費
（當然成件事最先要一早搵定一/幾個人出來認頭係主事人先）

當中一個關鍵係
所有參選人
唔好响自己嘅拉票活動入面強調有初選
以避免建制派對家（例如太公報啲「狗記」）來裝彈弓
黃營參選人只需如正式參選咁拉票（自己拉票想市民支持，當然係計自己選舉開支啦）

具體可唔可行
等玩慣選舉同熟選舉法規嘅人去研究

依個政府真無好閪煩 專唱反調

DQ

一係初選包埋垃圾禮義廉
咁就一係所有人DQ一係所有人無事
初選唔洗候選人宣傳啲咩
我地自己睇佢地政綱選

搞抽獎活動 簡中最多人簡果個送光復香港jpeg圖一張(有版權

個初選都戇鳩 入場費7萬個選舉經費咁就claim撚咗7萬走

認受性呢 可信性呢 用下腦啦

慳錢都要入場費7萬 算把啦

直情幫佢搞

只要參與嘅人夠多就高認受
而且就算本身冇人認，但如果俾人打壓就唔同講法

其實你照搞初選
比政府告就國際制裁
唔係本身就expect係咁咩

屌到時支共開千幾個ac洗票點搞先?啲數錯撚晒票又配到亂鳩晒, 一係就用身份證頭四位登記 一係就實票
網上匿名票或者social media係絕對信唔撚過 連登自己都咁撚多滲透,其他平台更加唔洗講

我仲等緊嗰國際制裁 講撚咗半年都未到

痴撚線

民間初選ok??

第三者搞唔撚得？

直接來個立會前選羅

港共打壓就預左，不過姐姐都誤中副車

推 諗諗計

都要計開支

所以統一做，叫晒所有人加入，就可以分得平啲

初選搵國外組織搞
博法治喪屍咬唔到你

投我最喜愛的（九龍東）人囉
邊個話關立法會選舉事？

Blocked

第三方搞 關泛民咩事？
連登搞立會前選 洗撚同政府交代

屌你呢個政府 真係要諗諗計拆

唔係無錢嘅問題呀
係用過左法例訂明嘅嘅選舉開支上限犯法

點解係民主派
唔係黃營初選咩
定係參加初選=被民主派?

黃營咪又係民主派

飯民與本土派都支持民主, 點解唔係民主派?

泛民本土都支持五大訴求
點解唔叫五大訴求派?
泛民本土都支持叫光復香港
不如叫光復香港派?

就係唔得
邊有得咁樣騎劫人個政治取向

雷動計劃，初選輸咗既照入用佢哋筆經費幫其他人助選？

其實要，如果比REO抽秤到就係咁先
到時全部候選人被逼同連登割席

同埋，話明所有人，點會變左泛民？

本土唔係人？素人唔係人？熱狗唔係人？

搵個民調加埋建制派嘅人名落去咪得囉

話五大訴求派都得架.
只係名義上慨括一點, 何必太著緊.

無論如何, 飯民與本土派都有需要參加同一初選. 梁頌恆解釋得好過我.

梁頌恆稱，如以「同路人」來分界，「可能好多人都係同路人」。梁頌恆指，青年新政在法治、民主的追求上，與公民黨相近，不能否認票源因而會有重疊；而當講到本土意識時，青年新政與一些本土派又有共同基礎，支持者差不多，今次新東補選任期短但消耗資源不少，認為初選是最有成本效益的方法。

即係有機會搞埋流亡政府?

緊急， 今日最後一日， 之前亦都講幾次過但冇人理， 麻煩各位幫幫手

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

我哋義工得唔得

我指既個立會前選
係當立會咁選一次 有齊所有人 民建聯個d
洗鬼同政府交代
黃碧雲 黃big雲

係fb /tg投囉

咁咪全部人都要均分個成本

無約束力民調反而得

唔應該有佢地份
直頭應該第三方比錢啦
同佢地有錢既關係最好